%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-beamer}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-am}

\title{Activités mentales 1}
\subtitle{Vecteurs directeurs}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}
	\numquestion

	\begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=1]
	\draw[dotted] (-6, -2) grid (6, 2);
	\draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
	\draw[-latex] (0, -2) -- (0, 2);
	\draw (1, 0) node[below]{1};
	\draw (0, 1) node[left]{1};

	\draw[blue] (-5, -2) -- (3, 2);
	\end{tikzpicture}\end{center}

	Donner les coordonnées d'un vecteur directeur de la droite ci-dessus.
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion

	Donner les coordonnées d'un vecteur directeur de la droite $(AB)$, avec :

	\[A\coord{-1}{0} \text{ et } B\coord{4}{2}\]

	\end{frame}

\begin{frame}
\numquestion

Tracer la droite passant par $C\coord{1}{2}$ et de vecteur directeur $\vecteur{u}\coord{3}{-2}$.
\end{frame}

\end{document}
